%@Auteur: Nathalie Lespinasse\par
Des candidats se sont présentés à un examen comportant deux parties. Le tiers des candidats a été admis à participer à la seconde partie et les trois quarts de ceux-ci ont été définitivement reçus à l'issue de la seconde partie. 
\par Quelle fraction de tous les candidats représentent ceux qui sont définitivement reçus ?
\begin{quote}
Aide :
\par
{\em Représente l'ensemble des candidats par un rectangle (choisis astucieusement ses dimensions)
\par Représente en hachures ceux qui sont admis à participer à la deuxième épreuve.
\par Représente en bleu ceux qui sont définitivement admis.
\par Tu peux maintenant répondre à la question.}
\end{quote}